日媒：維尼誤判情勢 下架小英失敗收場

日本媒體這次大舉來台採訪總統大選，日本讀賣新聞、朝日新聞、日本經濟新聞、產經新聞及每日新聞五大報，今天均以頭版和內頁大幅報導蔡英文以史上最高票連任總統，重視程度可見一班，除了探討勝選關鍵，另一重點是探討中國「下架小英」失敗的原因，國民黨敗選反而不是重點。五大報駐北京記者一致分析，習近平政府誤判情勢，對台強硬的統一攻勢收到反效果，中國在香港和台灣連連吞敗，已無計可施。

其實日媒在這次總統大選進入中盤後，幾乎都已確定小英會當選，問題只剩民進黨的立院席次能否過半，雖然到尾盤，韓國瑜造勢場合聚集大批韓粉，讓日媒駐台記者相當吃驚，據說有日媒考慮提前製作韓國瑜當選的內容以備選情翻盤，但最後結果還是如預期地由小英成功連任，只不過八一七萬票的史上新高票數仍是出乎意料。

有日本學者指出，日台關係良好成熟，日本關注的焦點並非選舉對日台關係的影響，而是中台之間的關係變化。這種看法也明顯地反映在今天五大報的選後報導中，有意思的是，這次大選吞敗的明明是國民黨，但五報分析的焦點卻是中國的敗因。

讀賣新聞在今天以「習近平的統一攻勢收到反效果」，分析蔡英文以「反中」集票，台灣民眾以選票向逼統的中國說NO，這場選舉輸的不只是國民黨候選人韓國瑜，習近平政府也可說是敗者之一，相關分析中還指出，中國歷代政權揭示的「和平統一路線」已出現無計可施的感覺，習政府被迫必須修改對台政策。

朝日新聞也以「威嚇與懷柔，中國的誤判」指出，這次選舉結果讓中國受到重創。分析中指出，習近平在去年一月對台談話說「一國兩制是實現國家統一的最佳方法」，中國外交相關人土表示，習近平展現出親手統一台灣的意願，除了武力威嚇，習政府頒布惠台措施，以皮鞭和糖果雙管齊下，但六月發生香港反送中抗爭，讓台灣戒心提高，最終以蔡英文連任的結果，明確地拒絕習近平所提的一國兩制，分析指出，習近平推動統一受挫，恐怕將壓低習近平在中國獲得的向心力。

產經新聞同樣指習近平誤判情勢，以「中國下架蔡英文的二大誤判」為題分析指出，中國因為去年的「兩大誤判」，以致於四年來布局下架民進黨和下架蔡英文的策略完全失敗，讓「統一台灣」變得更遙遠。第一大誤判是習近平在去年初提出的「一國兩制」引起台灣人的戒心，中國學者也指出，習近平的談話「是一個錯誤的判斷」。第二大誤判是香港的送中條例引發港人大舉抗議，失去自由與自治的香港，讓台灣人似乎看到了自己的未來。

日本經濟新聞以「習政權的強硬政策收到反效果」分析指出，這次台灣大選勝敗關鍵在於「與中國的距離」，前年底國民黨贏得地方選舉後，習近平誤判國民黨可以繼續贏得總統大選，在年初的對台談話以壓力和威嚇要求台灣接受一國兩制，但此舉卻造成反效果，前年敗選後成為跛腳鴨的蔡英文，因為強硬表達拒絕的立場而敗部復活。日經同時點出，美中貿易摩擦讓台灣重新檢討對中國依賴的問題，台灣遠離中國正在加速中。

每日新聞則以「中國連敗的無計可施感」及「中台關係，躁進是大忌」兩篇分析指出，去年香港區議會選舉及今年台灣大選，中國連吞兩次敗仗，中國制定台灣政策的領導階層難以承認政策失敗，以經濟、軍事外交施力進行統一台灣的基本方面針應該不變，但台灣民意已明確向中國一國兩制說NO，習近平雖然以建國百年的二○四九年為目標，揭示中華民族偉大復興的「中國夢」，但中台間鴻溝甚深，中國的對台統一政策漂散著無計可施之感。

習近平有邊樣野係判斷正確?

習敗北

每日新聞則以「中國連敗的無計可施感」及「中台關係，躁進是大忌」兩篇分析指出，去年香港區議會選舉及今年台灣大選，中國連吞兩次敗仗

區選叫人唔好投票嗰啲情何以堪

［行動Po］一月十九 天下制裁大遊行 大家幫手推

明明差少少就搞掂台灣

白兵

喂呀、唔好咁啦！

滅國平

經營左廿幾年既共碟 今獲連根拔起

以自私自利的方向來講..... 送個女去老美度都算正確

成功爭取連根拔起獻世派同共諜

另一重點是探討中國「下架小英」失敗的原因，國民黨敗選反而不是重點

國民黨已成condom

迫到台灣出埋反滲透法
之前做既野可以一鋪清袋
想統一?
可以既 不過係台灣統一中國

反滲透法到依加都冇人被拉
成效有啲疑問bo

未立法呀，月中先正式立法

其實好大阻嚇力 同埋連台灣D時事評論都話民進黨今次唔會手軟 一定要將國民黨連根拔起

有意思的是，這次大選吞敗的明明是國民黨，但五報分析的焦點卻是中國的敗因。

國民黨 = 支共代言人

唔係上個月31號已經3讀通過左咩?

台灣會起F16維修中心
唔反滲透點得

都要等一段時間先正式成法

基本上對家想贏嘅我哋就要佢輸就啱

中共99年亡

畀人取消美藉就好睇啦

CLS

2029都未必捱到，仲講2049？

正

果班死熱狗囉
果排區選前日日係Twitter狂吹風
叫人投白票
真係睬佢都on撚79

下咩架

習近平冇失敗
因為失敗已成敏感詞

習帝

習敗北
習失足

國民黨冇乜好討論，分裂已成定局。

經過今次民進黨應該全力掃左國民黨
蔣中正在生一定重清得大力

到底佢錯判左幾次？

Source

//習近平雖然以建國百年的二○四九年為目標，揭示中華民族偉大復興的「中國夢」//

先唔講2049中共亡咗黨未
佢自己都死撚咗啦
以佢性格點會肯等咁耐

為父復仇路線

你射幾支野站去台灣啦

綁埋左一齊,國民黨想番身都幾難

熱狗係建制架啦
緊係叫你咪投票

習連敗

稍微有腦 都識去美國

你應該問有邊次無錯判

買佢對家實冇死

習敗家

依d程度差不多啦

希望維尼繼續誤判
加快共黨滅亡

15號有戲睇

一日未爭取到五大訴求, 我哋都要繼續攬炒到支爆為止

問題係，而家繼續錯判形勢
真係走火入魔
班港共努才真係敗家都極點
以為教育既問題，開始大動作搞學校

經過區會都仲可以誤判
拎啲幕僚去私了啦

根本係唔想認錯
寧願死都繼續搞香港

除左係國民黨班共諜之外

仲有成鳩日係101揮五星旗班撚樣一野掃走曬佢

自從上任之後每一件事既處理方式都係強硬、強硬同強硬，極度要面，強行更加憲法，政黨內部分裂，幾年間就搞到國內民不聊生、外交手段失敗，係成個世界周圍辣火頭，經濟搞到一獲泡，政策多舊魚兼腐敗，身邊養啲全部都係庸才，擦鞋仔，邊個反自己就搞邊個。

習敗北的確唔係浪得虛名

政府掌權班底根本就跟唔上時代
依家後生仔要D咩一D都唔知
仲拎住上世紀果套做法向到管尼管去
限尼樣限果樣 完全冇樣野係對應番後生仔既圈子
以前資訊流通冇咩好方法就話你講咩我就信咩
依家消息滿天飛 上個網全世界唔同人幫你分析曬
你政府又信譽破產 基本上講咩都唔信咁制 越講就越黑
真係唔知佢地點做到咁高位 有錯都唔識改

「中國繼續發夢」

捉棋呢啲野架仔識條春咩

全盛時期嘅維尼，一年可以誤判幾多次？

世界上得7婆係可以馬上立法

維尼寫詩，維尼靜止 維尼做不可能的事

一稱帝，就智障

你睇佢到而家都仲要死攬柒婆就知啦
死都唔肯退一步，跌落深淵真係抵死
中共幾時滅黨

林奠

都係嗰句喇
中国或成最大贏家

好快立法局選舉時，又有白票黨。

唔好對個小學生咁高要求啦

國民黨由反共變奶共

果班友，係大陸收錢，係台灣做野，根本就係國際犯罪，要捉到證據唔易，更何況D利益未必係錢。

Push

理大毅進仔開咪講嗰返說話其實係講緊習近平同佢嘅班子, 淨係識得收埋啲自己啱聽嘅說話

習敗敗

屌7 柒婆先啦
如果當初你搵柒婆同班黑警祭旗
我諗你台灣都應該會贏
但呢加
香港同台灣都唔使旨意可以拎到

其實都唔係誤判問題 而係下面班地方官 + 14億無知畜生 都鐘意好消息 咁佢地咪淨係睇到建制 國民黨嘅造勢會囉
我地都係同溫層 大家都係
但港台兩地有投票權 香港冇得投特首都有地方投票權
我地有可能控制結局呀 班支那人就淨係得個睇字

已經有啦

情勢

我覺得邊得黎咁多誤判

其實盲都睇到國民黨比中共控制
國民黨呢鋪點翻身

想睇下佢地頭板改左咩新花名

維尼身邊太多蠢人

國共第三次合作

澳門贏晒

習大大英明神武 幾叻嘅人才係佢面前都係蠢

佢對香港同台灣已經誤判左好多

由當初同俄國簽約100美元一桶買石油都知佢弱智。五毛 粉紅初初就話中國大把錢唔怕，之後就話無呢件事。
幾on9都有人幫佢老作解話

陳同佳成功爭取台獨
陳巧文就思想正確但係做法無力

革命之母林奠單人匹馬瓦解支那統一香港台灣大孽

做得粉紅同五毛狗既8成都係低端人口
日日係fb同ig吠既身家同個人修養都唔多得去邊

其餘都係離岸愛國主義
拎住本外國護照企係外國土地大叫中國世界第一
最撚憎呢種人

15號有咩事

真係要多謝送中條例
一野喚醒晒香港同台灣人

搞學校絕對唔止係港共班奴材自己主意，環時一早已經批鬥緊，根本係支那下旨要搞

冇架啦。一係趕晒班奶共派走，不過唔似。
一係就其他人分裂走出黎。

即係要打跛自己對腳

中美質易恊議。

27:35 講晒重點，對台策略完全玩完

好似侵又話押後呀?

敗家仔

上次先係高雄捉咗廿個wo

起用777

S

前日先大選完 鞏固好統治權
未有大動作好正常
唔好太心急住

反觀中國可能成為大贏家

推

中國人太邪惡
必需將中國分裂成十個八個國家
削弱國力再由佢地鬼打鬼先唔會對自由世界構成威脅
一俾佢強少少 就會心思思吞併週邊國家
就算有朝一日佢地民主化左都係一樣
台灣咁難得先脫離個醬缸 咁彎理踩返隻腳埋去

班友想柒2次

唔係搞送中暴打香港市民，小英九成九輸左。
今次香港人搞到好多台灣朋友覺醒左同迫出好
多首投族！自已戇居又怪得誰。

恭喜小英！
香港人今年要光復九月立法會

台灣玩完就全力打香港

功成不必在我

lm

國民黨班青年派開始提出要檢討92共識 班老嘢仲死攬支共

(Reuters) - U.S. President Donald Trump, who announced last month that the Phase 1 trade deal with China would be signed on Jan. 15, said on Thursday the agreement could be signed “shortly thereafter.”

不過呢個係1月10 下奏SOURCE
唔知仲有冇影響

沒有、沒有、沒有....

笑撚死 又好似真係

呢兩日會知 熱切期待下先

唔夠強硬 所以失敗
要更加強硬 咁就會成功了

親自滅共，決策正確

原來維尼係手足

台灣就好 唔洗一國兩制 仲好大機會可以好似脫支入歐 好似日本咁

習近亡

我在必不成功

唔係想潑冷水...
但香港已經係支那囊中之物

習頸瓶

习大大喺「判斷錯誤嘅事情上」永遠都係正確嘅！
唔好詆毀佢！

d個人利益嘅野梗係要清醒啦

熱狗係建制team B梗係叫你投白票

希望唔係飛機文

台灣都係中國的.
邊個選中做乜咁緊張?

15號先生效

Source?

曱甴平：我在必不成功

反其道而行

借個位宣傳吸引火力黎推post

for 想健康升級/心態體力提升手足參考

入黎補補正能量調整心態
個人夠正能量先頂到落去

自衞隊身體質素＆勇氣全世界都大有必要
香港人 only you can change yourself
未來嘅希望由我地做起

Step 10.心存希望 管理情緒
Heal yourself🌱
Free yourself 🈵
Free the emotion🎉
無論咩時間 心存希望💛
我的使命係帶希望比大家
我地一齊行落去
沒有處理不到的事
只有處理不到的心情
管理好情緒 有助我地做得更好
⚡️減少重複接觸影響自己的負面人事
🍎每日練習 突破舒適圈 比自己進步一下
🔥要增肌/提神/搵工心態/調理身體想心情更好歡迎黎搵我運動

利申：健康教練
啱嘅就聽下幫自己再幫人
唔啱聽我都唔會覆你
重點係大家Build up自信＋能耐做更強嘅自己

We can do it
香港人團結 正能量
呢個世界唔係我地影響人
就係人地影響緊我地
我地要內在夠強 大返佢地

永續健康身心 成功致勝
營養/心態歡迎搵我幫手
教完大家要做
香港需要大家
TG ME幫你Case Study
教你點飲食點運動打仗飲食法
20％運動 80％營養
學完再善用Budget 搞好自己體能
支持升級黃圈 培訓人才人人出資資助小朋友就業
免費簡單健康分析
收費嘅跟進我都做
支持黃圈返正價出錢幫人
Nothing is free for granted
If you Learn, do help more ppl
得閒係屋企/搵我做下運動放鬆
Build up 自己自信 無狗敢搞你
如果你期望唔出付就會有結果
請你離開

My TG

Channel

討論區

長期戰爭 齊上齊落
對抗白色恐怖
反共抗中 我地勢不兩立
We Shall Never Surrender

United, We can win the fight

可能只係個女自己要去

多得甴近平 蔡英文笑了

一定一定要續個斬

早啲回應五大訴求咪唔使搞到咁囉 死要面

由暫緩到壽終正寢最後先撤回
睇得出習帝唔單止要面 仲好撚on 9

九十九年成大錯

咪當佢地弱智，佢地就係知道錯嘅係佢地，
先至想洗鳩曬啲人腦話佢係岩

真。習總夫妻真係要求過習明澤返中國
亦曾經迫個女返支那
但最後係個女話適應唔到，吸精瓶先送返個女去美國

想多啲人參與行動？

要記住嚟場革命唔係淨係屬於後生仔
四五十歲既人多數淨係上fb 佢地好多時都想參與行動 但又唔知有咩日程

我地有咩可以做？

1）我地要多啲係fb唔同post下面瘋狂洗版行動文宣
2）仲有要係街不斷airdrop啲文宣俾人製造抗爭氣氛
3）隨身袋住啲文宣周街貼

唔好淨係依賴文宣組
頭兩項都係零成本
你唔係唔做呀嘛

林鄭

本身2012年胡溫留俾佢個江山好好勢頭
呢8年內政外交一點一滴俾維尼敗家敗晒
其實即使有真普選 最終任命權喺支共手上
佢唔任命要求重選一樣吹佢唔漲
但佢連基本做樣整個選舉遊戲氹港豬都唔識
相比之下普京玩選舉遊戲搞獨裁真係好撚勁

因為熱狗=共諜

好彩佢地帶風向失敗
唔係國際戰線已經玩完

連單議席單票制選舉都輸
點同街外人講
多數人反政府

唔好假設人地個個都暸解香港
人地唔會知種票，老人院票，一屋十幾姓
呢類問題

淨係會看你選出來個結果係
邊一方多人

當年熱普城大敗原因
就係死係永續基本法

泛民甚至本土派都唔明 個主張
為左解釋 仲要搞本漫畫 幾十頁去解釋

由
特朗普 america will great again
奧巴馬 change
列寧 和平 土地 麵包

全部都係言簡意賅 一聽到明

黃毓民個全民制憲 好過 永續基本法十倍

唔好啦即刻得唔得

今年就係共產黨99年
2019就中華人民共和國70年

如果沒有淋奠，中華民國＂芒果乾＂了

習敗北.jpeg

其實有同大陸人工作過嘅人都會知佢地成個民族都活係平衡時空。諗法真係好奇怪

鄰國內政幾時由小日本說三道四

話立就立，吹呀

熱狗同11哥一樣，confirm左架喇

中国戈巴卓夫

小學程度係咁上下

佢誤判左幾多次？

蔣公一定支持小英
肅清匪諜 人人有責

未見過一條法例可以好似緊急法咁癲

熱狗正一陀衰家

習近平真係一大柒頭

果d中共B隊

人賤天收佢

選完之後支那靜撚晒
繼續喺香港殺人啦
香港連賓賓都影到高清片

小事以後連緊急法都唔撚駛就繞過立法會

入嚟就係睇呢句

如果唔係林鄭搞搞震，小英一早輸左啦

所以中聯辦換人

呢個真 班後生邊會特登番鄉下投票

如果你當佢係中共內鬼睇 成個觀感就fit晒

想快啲睇佢仆街

無計可施
所以咪靜雞雞偷偷地殺害緊香港人
香港人一定要記住

估唔到國民黨同共產黨竟然有日可以行埋一齊

做一世皇帝係正確, 加速支那帝國滅亡~

醒左的人唔會瞓返

維尼有邊次係判岩情勢

其實咪同香港一開頭日日用解放軍凶一樣
又拍片又碌車出嚟
點知冇個人驚
啲諗法太撚老屎忽